---
id: 5809
title: Si Burhan Belum Cukur Dari Lahir
date: 2020-07-26T22:07:33+07:00
author: WilFauzy
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/?p=5809
permalink: /si-burhan-belum-cukur-dari-lahir/
snax_approved_by:
  - "1"
snax_approval_data:
  - 2020-07-26 22:09:30
wps_subtitle:
  - Burung pak burhan selalu tegang setiap pagi
mashsb_timestamp:
  - "1596599375"
mashsb_shares:
  - "0"
mashsb_jsonshares:
  - '{"total":0}'
header-img: wp-content/uploads/2020/07/IMG_20200726_220111_410.jpg
header-mask: 0.4
categories:
  - WOW
tags:
  - cerpen
---
Setiap hari cuaca semakin panas lapisan di langit semakin tipis akibat polusi yang semakin membahayakan, si burhan rambutnya panjang sampai menutupi seluruh badannya, belum pernah dicukur dari lahir.&nbsp;

Cuaca panas membuat burhan tidak tahan lagi dengan rambutnya yang sangat panjang, gerah dan lepek, hampir diseluruh badannya, ditambah lagi si burhan jarang mandi, karena kekurangan air, atau memang alasan saja untuk tidak mandi.&nbsp;

Hari jumat akhirnya burhan berniat untuk mencukur rambut sampai ke akar-akarnya, hampir tidak bisa nafas oleh rambutnya.&nbsp;

> Mangaep, tolong brantas semua rambut saya, sekarang juga!&nbsp;

Burhan memutuskan cukur rambut di mangaep, perlu waktu yang lama sampai akhirnya seluruh rambut si burhan lenyap dari tubuhnya.&nbsp;

Setelah selesai mencukur memakan waktu delapan jam, rambut si burhan hilang, kini burhan pelontos bagaikan pocong.&nbsp;

Masalah datang burhan semakin terlihat ganteng setelah dicukur, kini wujud asli burhan terlihat, tekstur yang bengkok dan ketika kedinginan mengkerut sebab tidak ada yang menghangatkan tubuhnya, si burhan sering bangun di pagi hari.&nbsp;